\begin{aufgabe}{Mersenne-Primzahlen}
\begin{enumerate}
\item Zeige für~$p \in \NN_0$: Ist eine Zahl der Form~$2^p-1$ prim, so ist~$p$ prim.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Verwende die Formel für die endliche geometrische
Reihe: $q^n-1 = (q-1)(1+q+q^2+\cdots+q^{n-1})$.\par}
\item Gilt die Umkehrung?
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
